[英文] 點解有時noun前面唔洗加article?

例如 a day off from school, discharge from hospital
想問點解前面唔洗加a/the

唔該晒

想問下呢本咩書黎
係咪教好多exception架?

唔係 比高中用

可以分享本ans book嗎? 有中學留底既學生練習

本書我都有
可以打文法底

好書黎 我中四五都係用呢本

manner
I go to school by bus.
vs
He was knocked down by a bus.